Обьясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript

Что бы не плодить лишний код, испльзуется один родительский объект, от которого наследуются остальные объекты. Базовая, общая информация для всех объектов содержится в главном объекте, а если нужны дополнительные свой-ва и методы, они дополняются в частном порядке.